專家料武肺病毒早晚在非洲社區擴散

武漢肺炎肆虐，過半撒哈拉以南的非洲國家都已出現疫情，確診個案超過160宗。雖然數遠低於歐美等國，但專家指非洲的醫療系統脆弱，加上缺乏資源，疫情可能在當地閃電式擴散。

撒哈拉以南的非洲國家中，南非暫時是最受武肺病毒疫情影響的國家，確診病例已經超過80宗。當地已進入國家災難狀態，並實施旅行禁令和關閉學校等措施，遏止病毒擴散。

連同南非，撒哈拉以南有逾半，即大約27個國家出現確診病例，大多是輸入病例，但專家認為病毒向社區蔓延只是時間問題。

世界衛生組織早前指出，非洲只有8個國家能應對今次疫情，即使部分國家經歷過伊波拉疫情後，醫療系統已有改善，但仍然不足。

非洲疾病控制及預防中心承認，當地不少國家的醫療系統脆弱，無能力快速找出確診患者將他們隔離，以阻止病毒擴散，又缺乏足夠經驗的醫護人員和醫療設備，例如呼吸輔助器等，而且醫院早已因為瘧疾等致命傳染病而超負荷，加上戰亂的破壞，以內戰持續5年的南蘇丹為例，政府只有24張隔離病床，一旦出現大量武肺冠狀病毒患者，院方根本應付不來。

家居隔離都不可行，因為很多非洲家庭，都是一家幾口迫在狹小房間，還要共用公眾水龍頭、廁所。

鼓勵民眾連勤洗手保持衞生亦不切實際，在有超過1200萬人口的東非，很多人都無自來水，甚至窮得連肥皂都負擔不來。

專家警告，一旦病毒入侵環境惡劣和擠迫的非洲貧困地區，將會以閃電式的速度擴散。

奶開共實有抗體，唔怕啦

成個洲玩撚完

內戰咗3，40年
今次齊心抗疫

矛盾大對決
絕對會感染前死vs 會對會係你死前傳染

咪岩，清洗地球人口

埃塞俄比亞

d 野生動物唔駛怕被人獵殺

一帶一路班非洲盟友